<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on masdian</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on masdian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Working Smarter, not Harder</title>
      <link>/posts/working-smarter-not-harder/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/working-smarter-not-harder/</guid>
      <description>count()
Pengguna R saat ini tentu sangat bersyukur karena dimanjakan oleh banyak sekali kemudahan ketika menggunakan R untuk berbagai keperluan. Salah satu kemudahan yang didapat oleh pengguna R adalah kemudahan dalam melakukan manipulasi data dengan menggunakan package tidyverse. Bagi yang terbiasa menggunakan SQL, tentu tidak akan kesulitan dalam melakukan manipulasi data dengan tidyverse. Tulisan kali ini akan mengulas sedikit tentang manipulasi data menggunakan R.
Data yang akan digunakan adalah data penghasilan (income) yang diambil dari database Biro Sensus Amerika Serikat tahun 1994 oleh Ronny Kohavi dan Barry Becker (Data Mining and Visualization, Silicon Graphics).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>latihan</title>
      <link>/post/latihan/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/latihan/</guid>
      <description>mtcars## mpg cyl disp hp drat wt qsec vs am gear carb## Mazda RX4 21.0 6 160.0 110 3.90 2.620 16.46 0 1 4 4## Mazda RX4 Wag 21.0 6 160.0 110 3.90 2.875 17.02 0 1 4 4## Datsun 710 22.8 4 108.0 93 3.85 2.320 18.61 1 1 4 1## Hornet 4 Drive 21.4 6 258.0 110 3.08 3.215 19.44 1 0 3 1## Hornet Sportabout 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memecah Data dengan pwalk()</title>
      <link>/posts/macan/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/macan/</guid>
      <description>Sebagai orang yang banyak berkecimpung dengan data, terkadang kita diminta untuk memecah sebuah tabel berdasarkan kategori yang ada pada sebuah peubah pada tabel tersebut dan menyimpannya sebagai file dengan format tertentu (misalnya csv) dalam suatu folder tertentu. Jika tabel yang kita punya tidak terlalu besar dan banyaknya kategori juga sedikit, maka kita bisa melakukan filter satu persatu atau filter dengan perulangan (looping) menggunakan for.
Misalnya kita akan memecah tabel iris berdasarkan peubah Species, sehingga akan terbentuk 3 (tiga) buah tabel baru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R MarkdownThis is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars)## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>